## とにかく石を取ろう

ここから先の問題では１手で正解になるとはかぎりません。
「正解」または「失敗」などと表示されるまで打ち続けて下さい。

黒にへばりついている白３子をとりましょう。
完全に取るには２手必要ですが、最初の一手が肝心（かんじん）です。

Board::capture1

---

左辺の白２子を取りましょう。端（はし）にある石はにげづらいのです。

Board::capture2

---

たくさん石があります。どの石がアタリになっているかよく見て下さい。
間違えると、逆に黒石が取られますよ。

Board::capture3
